一四年雙學發動佔領爭民主，一年後天哥成功擊破高牆

[FB回顧]

我從來都好少吹噓自己做過啲咩，亦費事俾人話我打飛機，所以呢幾年黎我都冇拎返出黎講。前幾日仲有記者開個cam訪問左我幾分鐘退聯嘅野，其實我早就拋諸腦後。但我而家已經唔需要靠退聯做CV，拎返出黎激勵大家同自己都冇咩所謂。

#ForPolyU 可能係學界史上最精彩最成功嘅選舉campaign。當期時我地幾個人收集左近1000個聯署發動公投，自己印海報直幡貼紙，摺東南西北形嘅傳單，半夜係校門掛巨形banner，逐個廁格尿兜痴貼紙，日日擺檔宣傳，洗hall……仲有夾左學聯搞聯校論壇，然後學聯俾我同其他人瘋狂鞭屍，我仲印左一疊學聯罪證係論壇派(果時我嘅表現仲勇猛過而家lol，想睇再貼)。

最後公投竟然安排左係完sem之後果幾日，仲要橫跨星期六日，學生會學聯全面杯葛公投，只靠我地幾個人係學校宣傳，同埋靠高登同FB。第一日投票得300幾票(學生會從來冇公布過投票率! 我地靠自己數同估…)，星期六日加埋得50票，但法定票數係1800票! 我果時已經諗住放棄，但俾個女組員狠狠地雕醒左，於是發火博埋之後幾日。

係公投最後一日嘅前夕，我出左呢個post，信心十足會有大奇蹟日出現。最後一日一啖飯都冇食過周圍拉票，因為我諗如果我停1分鐘就可能少左幾票，就係果幾票就唔夠票。我狂洗canteen，每個人只用5秒拉票放低單張，勁過elevator pitch。之後我係票站見到一個又一個係canteen拉完嘅人投票。學聯見有可能過quorum先最後幾個鐘吹雞拉票，太遲喇。

最後史稱 #學界大奇蹟日 真係出現左。仲記得成班網友睇住我地個page做文字直播點票，個個都非常緊張，我係咁出大時代鄭少秋meme，好好玩。當夠票果一下，所有人都開心到癲，本土派士氣前所未有咁高漲。

呢一次經歷對我極為重要，我第一次做領袖，第一次拋頭露面真名真姓搞社運，某程度亦令我行左今日呢條路，其中一樣係教識我逆境都唔可以放棄，唔係點會有奇蹟。

睇到呢度嘅話，你應該當年都有一齊經歷過參與過，希望你地可以諗返起當年嘅激情。今晚我可能會開live，或者可以一齊回顧下，係時候振作。

#奇蹟只有面對逆境唔放棄先會出現